@article{
    Bristow2011,
    author = "Bristow, William",
    title = "Enlightenment",
    journal = "The Stanford Encyclopedia of Philosophy",
    year = "2011",
    volume = "Summer Edition",
    publisher = "Edward N. Zalta",
    note = "\url{plato.stanford.edu/archives/sum2011/entries/enlightenment}"
}

@article{
    Dorigo2005,
    author = "Dorigo, André Monteiro de Barros",
    title = "Esplendor e sigilo: o Brasil na cartografia
        portuguesa dos séculos 16 e 17",
    journal = "Programa de Pós-Graduação em Artes Visuais",
    year = "2005",
    publisher = "Universidade Federal do Rio de Janeiro",
    note = "\url{eba.ufrj.br/ppgav/lib/exe/fetch.php?media=revista:e13:
        andredorigo.pdf}"
}

@book{
    Giannotti2000,
    author = "Giannotti, José Arthur",
    title = "Marx: Além do marxismo",
    publisher = "L\&PM",
    year = "2011",
    volume = "245",
    series = "Coleção L\&PM Pocket",
    address = "Porto Alegre, RS",
    edition = "2"
}

@book{
    Giannotti1996,
    author = "Giannotti, José Arthur",
    title = "Marx - Vida e Obra",
    publisher = "Nova Cultural Ltda",
    year = "1996",
    address = "São Paulo, SP"
}

@article{
    Lessa2007,
    author = "Lessa, Sergio",
    title = "Iluminismo e Marxismo: A Questão Antológica",
    journal = "Professor do Departamento de Filosofia da UFAL",
    year = "2007",
    note = "Artigo não publicado.
        \url{sergiolessa.com/no_published/ILUXMARX.pdf}"
}

@article{
    Meksenas2008,
    author = "Meksenas, Eduardo",
    title = "Importância e atualidade da obra de Karl Marx",
    journal = "Revista Espaço Acadêmico",
    year = "2008",
    volume = "VIII",
    number = "86",
    note = "\url{espacoacademico.com.br/086/86Eemeksenas.htm}"
}


@incollection{
    SchillerLetters1909,
    author = "Schiller, Johann Christoph Friedrich Von",
    title = "Letters Upon The Aesthetic Education of Man",
    booktitle = "Literary and Philosophical Essays",
    publisher = "P. F. Collier \& Son",
    year = "1909",
    volume = "32",
    series = "The Harvard Classics",
    address = "New York",
    note = "\url{bartleby.com/32/501.html}"
}

@article{
    Sodenberg2002,
    author = "Sodenberg, Johan",
    title = "Copyleft vs Copyright: A Marxist Critique",
    journal = "First Monday",
    year = "2002",
    volume = "7",
    number = "3",
    note = "\url{firstmonday.org/htbin/cgiwrap/bin/ojs/index.php/fm/
        article/view/938/860}"
}

@incollection{
    Verhoeven2011,
    author = "Verhoeven, Willem",
    title = "Diderot's Political Thought, Between Activism and Utilitarianism",
    booktitle = "Faculty of Humanities Theses",
    publisher = "Master Thesis",
    year = "2011",
    note = "\url{igitur-archive.library.uu.nl/student-theses/2011-0823-202448/
        W.A.Verhoeven%2c%20RMA%20Thesis.pdf}"
}
